內文有點長，有講錯嘅請插得細力啲,同埋原來一帖唔可以超過2500字

我真心好想問一句其實咁多年黎香港一直都有為爭取真民主而發生嘅大大小小街頭抗爭行動，但係點解咁多年以黎抗爭者都係輸多過嬴？點解每一次到最後比人拉要坐監要受靶嘅都係抗爭者？點解每一次嘅抗爭行動到最後都係會比人定義為亂港、擾民？又點解每次嘅抗爭行動到一半就會被冠上不同嘅罪名⋯最後，任由因爲街頭抗爭而剛剛開始萌生嘅希望同署光胎死腹中？而當中令我最百思不得其解嘅係每當被捕嘅抗爭者上到法庭往往會被形容為行為魯莽，愚蠢⋯⋯有組織但係無目的！
既然係咁，我地又可唔可以做返一次「有組織又有目的」嘅抗爭行動呢？盡可能喺唔影響到其他市民食花生嘅同時而又可以真真正正咁同當權者黎一次公平嘅角力？當然要完全做到以上提出嘅可能性不大，但最起碼要做到唔好落人口舌先。跟據咁多次嘅經驗，我個人做左個非常小～～～小嘅總結。
第一點，大家可以首先著眼返喺大部分被捕嘅抗爭者都被冠上「有組織但無目的，行為愚蠢及魯莽」呢一個前提先。過往所見，因為有好多被捕嘅抗爭人士本身係無任何嘅政治背景或者身分，純粹只係本住自己作為一個香港人嘅角色黎出一分力上街抗爭。其間，佢哋或者會因為抗爭行動當時現場嘅環境同氣氛嘅驅使下做左一啲唔理智或唔合法嘅事比警察拉，到被捕之後亦因為本身無任何政治背景而唔知應該點去尋求幫助嘅情況下而被忽略，咁當然亦有唔少係比啲仆街黑警老點左而唔去搵幫手啦，最終就變成好似只有佢地自己獨自去面對法律制裁咁，而呢一類人士就係最經常被冠上有組織但無目的，行為魯莽及愚蠢⋯⋯佢地唔同另一類有政治背景嘅被捕人士咁有相關知識，喺被正式落案起訴再到上庭前都有一班強而有力嘅法律團隊去backup 佢地，去為佢地周旋。但好不幸地，每次街頭抗爭嘅被捕人士前者係佔大多數。我提出呢樣嘢，並唔係話有政治背景人士同無政治背景人士兩者待遇存在差異，只係希望能夠帶出番一個有急切需要解決嘅問題。問題在於有唔少被捕嘅人士係唔知道原來自己被捕後唔主動咁去提出要求要見律師，即使有律師團隊趕到過去想幫你，班渣警都可以話係個sub仔無講過話要搵律師喎，而將佢哋拒諸門外，唔會比兩者見面。所以我個人認為就呢方面嘅資訊一定傳達得更加清晰。或需要係呢方面做多啲宣傳，事先向成班兄弟姊妹清楚咁交左個底，幫佢哋打字強心針先。根據過往嘅經驗，因為出於自身權益保障呢方面而令到幾多民間有思想、有理念嘅方案提出者卻步。佢地絕對唔係冇‘吉士’，反而係大部分人都唔清楚同埋搵唔到合適嘅渠道或者場合等佢地可以暢所欲言咁去發表或者傳達自己嘅理念比其他人知⋯⋯正因為咁，所以今天先至會有大量嘅連儂牆出現，而且片地開花。雖然只係一張memo紙仔，幾句留言，但係都足以證明香港人有心。我地講番正題先。目前有無任何組織或團體係專責咁主動‘係主動、主動同主動’咁去為抗爭者提供被捕後嘅法律支援嘅呢？如果有的話，咁喺有需要嘅時候點先可以搵到佢哋幫手呢？呢樣真係好重要，因為一個長期嘅抗爭，被捕人數絕對唔會少，而且大部分都仲係學生⋯⋯其實都係一句啦，絕對唔可以令到啲兄弟姊妹有嗰種覺得萬一自己出事之後就要孤軍上路，獨自承擔後果呢種感覺。
P.1
未完待續............

第二點：亦係因為跟據以往所見嘅經驗所得，每次當抗爭行動嘅發起人悉數被拘捕或起訴之後，整個抗爭行動大致上就會正正式式咁壽終正寢而絕對唔會係暫緩。問題就正正係出現喺行動嘅號召同組織上面嘅斷層，繼而導致抗爭行動爛尾收場及被指責，指控，甚至被冠上亂港嘅罵名，呢樣亦係我覺得最唔抵嘅原因之一。今天的資訊科技係好發達，出於對當權者施政不當而民間自覺咁發起抗爭行動雖然好方便，但相應嘅實際行動前都係要經過一定嘅手續同申請，咁樣就離不開任何現有嘅政黨或者有系統嘅組織。而我想表達嘅係，其實如今同一陣線自稱係為港人發聲為港人爭取嘅組織互相之間可唔可以有更多嘅溝通同協調，雖然話兄弟爬山，各有各做，但係如果大家有同一理念嘅組織可以有更緊密嘅合作，每每都事先作出協調同分工，然後再各師各職，咁結果會唔會黎等仲好？再者既然所有嘅抗爭行動都一早已經被陰謀論咁定性為有組織嘅惡意煽動，咁我地係唔係應該要比呢一種咁無理嘅指控黎得更加有組織又有目的咁去繼續進行香港人嘅抗爭行動，而唔係任由佢地班狗官隨隨便便咁誣蔑街上嘅義士係暴民，任由佢地肆無忌憚咁動用過份嘅武力去鎮壓，或者係打壓香港人嘅人權同自由？而且我地納稅人嘅錢亦唔應該被當權者利用變成傷害我地香港下一代嘅利劍。（洗幾千萬買部水炮車返黎點知最後有可能係用黎對付返香港嘅年輕人⋯我屌丫！好彩佢暫時都仲未動用到，如果唔係全港啲納稅人即時罷交稅都似）
或者我咁講好似有點兒空泛，我試吓貼地少少講返人話。就攞最近幾次嘅遊行黎講，點解到今時今日抗爭者們一直提出嘅五大訴求，當權者們一直視若無睹，唔係佢地唔識字，唔係佢地聽唔到，而係因為佢地都仲覺得自己有能力去壓制今次嘅抗爭行動，係因為佢地覺得到今天為止抗爭者們都只係一群烏合之眾，一盤散沙，只要部署得當，係可以一擊打沈嘅⋯⋯所以不惜大量出動配備精良嘅香港警察，再加上大量嘅催淚彈、警棍同橡膠子彈，甚至動員圍村鄉黑去制造混亂，從而轉移群眾視線。亦都唔肯認認真真咁同香港市民開誠布公，尋求透過對話黎解決紛爭。只係非常可惜地如今連官民相方開誠布公嘅最後契機都俾我哋現任嘅立法會議員何xx先生親手斷送埋。一個咁樣嘅政府管治班子，叫香港人點可能會有信心？諗深一層，或者可能真係抗爭者們做得未夠多、未夠好⋯未夠有組織到可以憾動當權者嘅程度。所以一眾香港嘅義士係唔係應該認真咁諗一諗大家係咪可以再做多啲再做好啲呢？既然當初眾籌登報行得通，點解唔再搞多一次眾籌為一眾前線嘅抗爭者添置更合適嘅個人防護裝備，又或者係通訊器材（例如對講機）。一直以黎，抗爭者輸嘅都係裝備同器材。就正如晚清被8國聯軍入侵咁，因為故步自封，裝備唔夠人先進，咪只有捱打囉。另外，如果喺每次有行動之前就首先推選及委任出整個行動嘅總指揮，以及各個唔同功能嘅分部、支部同幹事，仲有緊急應變小組，同糾察隊員，更有系統咁組織同調配人手，咁成件事會唔會變得更加專業？一個咁樣有組織又有目的嘅抗爭隊伍會唔會變得更加強而有力同埋會更加有效咁迫使當權者去選擇對話解決，而唔再係每次都推啲鷹犬出黎濫暴，造成更大嘅警民對立面同社會分化呢？兄弟爬山，各有各做，有錢嘅出錢，有力嘅出力。當抗爭者唔再係烏合之眾，一盤散沙嘅時候，或者就係同當權者談判嘅最佳時候。
我唔知自己有無講錯，或者自己有無當局者迷，但我就一直堅信任何嘅結果最初都係由一個好似芝麻咁細嘅理念開始發芽萌生，繼而由一班有相同理念嘅陌生人走埋一齊合力咁共育成長，再開花結果。